［柒紅，走資］新創建32億元出售新巴及城巴業務

新創建以32億元出售新巴及城巴業務，接手的國際財團由3家公司組成，私募股權投資公司善水資本、在港上市的漢思能源及Ascendal，分別持股90.8%、8.6%及0.6%。公告指出，雖然目前的經營環境因疫情而變得困難，但善水資本將盡力確保業務運作如常。交易完成後，新巴及城巴現有營運模式將維持不變，員工現有薪酬待遇、僱傭條款及福利保持不變。新創建行政總裁馬紹祥說，交易符合集團透過優化業務組合，以達致長遠可持續發展策略。新創建已於截至6月底止的全年業績，就有關交易確認約7億元減值虧損，令到期內盈利進一步減少。集團預計，完成交易後，不會確認重大收益或虧損，出售所得款項淨額將用作一般營運資金。交易仍有待部分條件達成，包括向政府提交控制權變動的書面通知，並且無收到任何反對意見。完成出售後，新巴及城巴董事會將有變動，馬紹祥、兩家巴士公司的3位現有管理層將會留任。新巴及城巴共有逾5000名員工，營運約200條路線及逾1700架巴士，每日客量約100萬人次。

2020-08-21 20:57:23

九巴食埋佢再重組路線？

中資喎